巴西女童五官嚴重錯位 醫生拒絕餵食 父母堅持照顧 而家9歲了！

巴西一名女童出生時面部五官異常，雙眼、鼻子及口部也嚴重錯位，醫生認定她沒有可能活下去，甚至拒絕給她餵食，但她的父母卻堅持不放棄，在悉心照料下如今過9歲生日了。

比托里亞（Vitória Marchioli）初出生時的樣子的確難為外界接受，她患上罕見的遺傳病特雷徹·柯林斯綜合症（Treacher Collins syndrome），面部骨骼發育異常，她沒有長出鼻子，嘴唇或口部似有還無，雙眼也有問題－－左眼眼球凸出，眼窩血紅色的；右眼則被一堆血肉組織覆蓋。因此醫生認定她最多只能生存數小時，籲家人準備葬禮。

但她的父母未有被她的臉而嚇怕，反而更愛她，爸爸馬爾基奧利說：「比托里亞得到我們傾全力照顧和愛護，能給的我們都給她，每天我們都盡力幫助她。」初時，他們全天候每三小時就要以餵食管將營養直送她的胃，也常常要確保她沒有窒息。

在父母不離不棄下，比托里亞經歷至少八次手術，重建眼睛、鼻子、口部等等，並帶到美國求醫，雖然過程艱辛，前路也茫茫，但父母仍然感恩，馬爾基奧利說：「我們也不知她能活多久，我們本來也沒想過她能活到9歲，所以我們很感恩，她做到了。」

不過外界仍然未能接納她，因為比托里亞這張臉，一家人受盡鄰里歧視甚至辱罵。目前他們一家正在網上籌款，希望給女兒更多資源整容，讓她活得更好，馬爾基奧利說：「我們為她奮鬥，冀讓她能好看一點、生命質素好一點。我們很愛她，實在為她還能活着而感恩。」

英國《每日郵報》

比托里亞籌款網站

下面有圖
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

講真
生佢出黎係幫佢定害左佢

奇美拉

大些少去韓國就得

口德分-100

一對自私嘅父母

張圖好衝擊...

嘩
我睇左啲咩呀

好心你加個慎入喇

大個出到嚟社會一定會比人用奇怪眼光去睇佢

照超聲波個陣應該已經知道

嘩屌你老尾 慎入啦

嘩 個細路女以後條路會好難行

咁智力係咪正常?如果係既話我諗佢應該會好自卑

口德村居民全面進場

個公仔同佢好似樣

認真，帶佢拍戲，拍鬼片，搵到錢成左名再周圍開講座講勵志故事，成就應該高過曬d連登毒撚

佢會唔會連行出街既能力都冇?

屌你老母寄生獸

嘩,,,, 屌

講真，生佢出嚟真係害左佢

口德村村民

仲出到黎社會？
見佢個腦袋好似細定無

應該餘生係條村過世

咁撚似呀邊個既

咁都畀你諗到

咁樣咪大家辛苦

是咪食卡碧

嚇親我個女點算
佢地真係好自私
全家落地獄

個頭仲細過BB仔點會正常

屌你老味，咪要人受苦啦

唔係呀 呢個巴打講得幾好呀
佢咁既病情再大個啲都唔知做咩好
佢父母一有事點照顧佢
不如拍鬼片搵啲錢仲好

你估韓國真喺萬能咩

呢個會唔會太極端
我真係接受唔到

條友塊面應該要放入攪拌機再倒模先搞得掂

係咪係第六層上升左

大個可能比人當怪物 一槍打死

隻手都有問題啦

你又岩喎

世界衝擊影像社

仆街父母

讀書同佢一班應該會有陰影

係街行路都唔得啦仲讀書

都撚恐怖

痴線咁都養大佢真係大家辛苦

唉

智力正唔正常
第時對社會有認知果陣就慘
父母死左到時又點算

整容有用咩？佢錯晒位wo。。。

屌你好撚仆街
但我忍唔住笑左

第2張圖最右邊真係癡撚線

終於搵到個細路仔樣衰過錢七

人體鍊成失敗

仲未有連登仔出黎話 幾正 J出血 嘅

dllm 講真係害左佢
話就話生命

好慘

好慘 希望第日有技術可以幫佢再整好啲，父母好難講啱定錯，繼續救個女，佢將來條路都好難行，但畢竟親生骨肉，要佢地親手放棄自己個女又好痛苦

大愛道德撚正一仆街，好心俾佢安樂死啦，死攬唔放

老老柒柒 兩老死左之後邊個會咁有心日日照顧佢
咁辛苦生存落去真係不如死左算 早啲解脫

青春期多數自殺

屌 呢d父母真係覺得咁做就係偉大
有冇諗個個小朋友既感受
如果我係當時人一定寧願佢地細細個就放棄我

個醫生其實都係為佢好...

咁生存真係有咩意思
長年要人照顧，永遠留係屋企咩都做唔到
無朋友無愛情無尊嚴
生存意義只不過滿足到父母唔想佢死既諗法
仲衰過人地養兒防老，起碼有得拒絕
佢就一世都係咁
比我真係寧願死

活受罪

戇鳩鳩 死撚左對佢重好

新連登女兒

籌旗點整呀, 連個器官都唔係正常位置喎...

愛德華哥哥

放過佢啦.. 點做家長架

個女仔睇唔到嘢, 如果個腦都冇發展分分鐘連自己係一個人都唔知
佢父母有冇諗過佢地過咗身之後個女點

是味超越了呢個？

寧願一出世比佢有尊嚴死去 依家似乜..

有冇人諗過佢地其實養緊只係一隻動物
只係有人既軀殼,同唔知乜撚野頭

可能智商正常

有d 似wrong turn 既人

有咩問題
咪同錢柒差唔多🤔

不能只有我看到

咁做其實係為左D咩

遲早自殺

想人捐錢 ？

以為好風趣
其實好撚鳩

個2個仆街父母無人性 自私自利濕鳩 為左個人喜愛 害鳩個細佬

大 個左點算，仲慘過死，安樂死算啦

如果當年元首冇輸到二戰就好嗱

陰功
好撚憎啲大愛撚
明明就唔應該生存落去
定係對父母想好似左膠咁R捐款咋

痴撚線
到時老死都想拉人陪葬

攻殼機動隊咁成個換左佢

痴撚線

文盲唔識字？ 一開始段野形容哂架喇喎，仲有warning話下面有相。

好撚似魔戒果D人

某啲大愛撚就係將自己認為岩既價值觀強加係人地身上 人地唔順就屌人冇人性
老老實實 如果我係個細路 我寧願死出世果日死左佢

呢d case應該唔會好長命

累撚死個女

唔生都生左，比個BB大少少再自己決定，
比d愛同包容。btw歧視肥仔

寫明五官嚴重錯位都有啲心理準備啦

為咩?on99

完全認同
除咗大愛撚仲有耶撚
唔係唔比佢活下去，佢唔係啊nick 個種傷殘啊大佬
Btw,個細路可能唔知發生咩事嘅 如果佢對眼睇唔到野嘅話

大部分人一出世到死都無咩尊嚴，日日比老闆當狗撚。人地只係天生生得肉酸，so what?
我玩泥沙都開心成日，做7仔都滿足，咪夠Lo

生佢出黎其實係害左佢。。。

你都on撚9 你咪整到個樣好似佢咁囉

唉 好慘

支持合法安樂死 及早投胎

老豆老母死哂咁點
係慘但真係冇辦法 一定唔會堅持落去 大家辛苦

成就大惡而行善

害咗個小朋友 對父母完全冇諗佢嘅感受 大個實會自卑 俾我死咗佢好過

肉酸同恐怖知唔知分別係點
而且餵食要人幫
要用宣食物既喉

你試下食野咁食囉 屌你老母

中二病死撚開啦 你連人地1%既慘都無呀
懶風趣

其實全世界有唔少依類case，係印度依啲bb會被當係神轉生比人當神咁拜都算啦，我覺得最撚仆街係個啲耶撚父母，為左自我感覺良好，未出世係明知有嚴重先天問題都照生，依啲真係累己累人，個細路會開心咩

懶係樂觀咁
呢d人真係好嘔心
似足個d參加完正能量洗腦課程既人先會講既野

如果個細路第時可以好自信咁企出黎

fine. 無問題

仲係度so what
柒夠未

你問我
我生到咁撚樣你真係一槍打撚死我算
再刷過首抽都無咩大不了

霸王之卵

啲圖有種不敢直視嘅感覺

個小朋友真心慘

有啲咁嘅父母

大個左可以學某位八仙嶺縱火狂出黎講自己經歷點慘 又係一條水路

其實無分岩同錯,
係第三者角度黎講 一定會話唔好比佢生存落去,
但係佢父母角度黎講 依個小朋友係佢地生出黎, 會好想珍惜依個bb!

btw 真係好恐怖

呢個十幾年前睇明珠台見過
對父母吸煙又吸過毒又陀住佢
結果因為耶教徒夾硬生佢出嚟
套野叫 無臉天使

啲錢都唔到佢使啦

耶教家庭

哇屌cls

其實nick 嗰種生活得好
係因為佢家底本身都唔錯

有呢個想法係無問題, 但佢地自己都handle唔到, 仲要搞籌款等人幫佢地

識利用自己弱點去搵錢就OK
你睇下水煎包

nick本身個樣正正常常

又成功走到出黎 而家仲過埋d幾好既日子

但好似圖入面果個小朋友咁，話之你6舊腹肌都一樣不忍直視

屌你啦果個佢姊妹黎架

第一次上連登睇圖會想嘔,真係嘔果隻

睇恐懼鬥室都冇乜野,但呢次真係頂唔順

我覺得對父母真係要拎去驗下個腦，好唔正常..

真心寧願死

認真 真係嚇親隔離喎
d全家幅好奇怪

拍鬼片真係有得諗

情況同香港斌仔差唔多

唔理人地本身既意願, 一味話你要珍惜生命, 輕生唔人道

但係對於人地生存所受既痛苦 , 佢地只會扮睇唔到

佢存活到=/=佢可以健康成長 唔通成世人依賴父母? 又唔係自閉嗰啲condition 呢個直頭病嚟 仲要冇得醫 個老豆老母都on99

醫畜
唔餵人

自私父母，你老母你兩老第日死撚咗個女就慘

篇野由頭到尾都無提過個女點諗？

你班仆街無人性
始終是生命來的

睇完啲圖之後真係想嘔

醫生應該長期帶住散彈槍，見到哩啲直接了結，世界會更好，有啲DNA唔應該留係地球

得個咁既病 , 連自理生活都做唔到 , 話自己快樂都自欺欺人啦

可能唔識諗? 個頭咁細,都唔知個腦部結構可以點...

巴西嘅話應該係天主教，教會唔俾女性墮胎 之前明知啲寨卡B早死又係焗住生

有無考慮過萬一自己早過個女死，個女點算

個樣係怪
不過最恐怖係佢有正常細路身型，但個頭就縮到乒乓波咁
搞到張合照好撚驚悚

屌 我都覺個張全家幅好恐怖 父母笑笑口
正常細路女腳但個樣

扮喪屍一流

仲慘過魚肛啲魚

好心佢個父母成熟少少啦

咁仆街

你已被因果律之輪選上

一陣出街俾d 變態佬強姦搞大個肚都唔知點算

老母仲要整個公仔呢潤佢

真心害左佢

呢個而家點？

有冇視覺 聽覺 味覺 嗅覺？
佢知唔知自己係一個人...

本身想卜月

佢都睇唔到啦

嘩屌

可能想等人捐錢比佢個女

你地見過獨眼症味？

父母既愛 不過就算到左呢個世紀社會都係會歧視呢啲人 雖然我都唔想望住張圖 何況真人

似科幻片入面d基因異變人，唔拍戲真係浪費，大把角色啱佢做

呢個好似智力正常
但都係嗰句，如果愛佢就唔好生佢出嚟
嗰啲咩神嘅考驗真係累死人

唔小心睇到笑左

陰公, 仲慘過冇手冇腳

愛? 諗清楚喎
呢啲叫自私

有冇人有link 有呢個女仔嘅新聞?
或者紀錄片..
google 極都搵唔到

佢繼續吊住命生存都唔一定係件好事

有無巴打幫佢埋單？

難聽啲講個個小朋友可能都唔知自己係啲咩野黎同動物無分別
如果佢有聽覺又係識諗野嘅話真係除時自殺都有機

口德分減1000

父母好仆街

親生骨肉放棄係會心痛
但係佢真係會開心咩

又到 應唔應該任由無自顧能力的人去死 的辯論大會環節開始

咁都唔刷過首抽

諗返起阿nick 雖然無手無腳咁濟 但起碼樣唔錯 智力正常 都可以生活落去 呢個女仔可以點生存

真人版wrong turn

屌你老母啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!

雖然咁講好仆街 想問下係唔係好大機會近親交配之下嘅產物？ 或者基因上有啲缺陷 （其實佢一啲唔樣衰）

雖然咁講好仆街缺德 最壞嘅情況係佢智力正常 咁嘅話佢要強大嘅心理承受能力 最好嘅情況係佢弱智 咁樣就比較難察覺大眾嘅目光 當然弱智都係唔夠 因為日子耐左多少都能夠睇得出一啲端倪 係呢個情況下只要重度嚴重弱智 先係最好嘅出路

好彩係巴西
死左wfc

唉....

俾人投胎投過住好人家啦好心，咁樣夾硬養大佢佢可以真正生活到咩？

好認同

係我會寧願死

留係世上受罪

又係d大愛撚

仆街，好似賤兔

好撚樣衰，佢老豆老母死左都唔知點算

出街無得怪人歧視 真係會嚇親

家人既愛

btw頂唔順,較低清都.....2分鐘

屌你老母 加句慎入識唔撚識阿
想嚇撚死人咩

呢個又咩病

怪物 快啲死

佢父母係耶教
但又吸煙吸毒？

屌你我諗起渣古

好自私 將來只有抱怨

訪問下個女

無講，父係軍隊工程師，段片核突在好多特寫(高清)，同做手術(無格), 膽小者慎入

仔

Po link la diu

如果一早落左佢或者殺左佢
一定又有班人鬧老豆老母殘忍 見自己仔女身體有事就嫌棄佢
個女仔真係好慘

屌你

咪quote 圖啦

自
sor

佢連行去自殺都做唔到
生不如死

寧願有日突然器官衰竭死咗佢先係最好

睇完呢個post 驚發噩夢

屌你老味佢果隻公仔好撚嚇人

個女仔智力正常，仲要睇到野，有自己意識

唔好話我mean
不過

原來啲動畫既怪物係有根有據架🤔

影片中間提到個女仔返幼兒園前係未有意識自己同其他人唔同

我真係屌你老母

kill...kill me

咪個女童患嗰種病囉
Treacher Collins syndrome

啲個病係遺傳病嚟, 主要係頭骨同塊面走樣, 至於呼吸, 進食同視覺聽覺問題係因為顱骨結構異常令面部器官變型
九成五嘅患者都係智力正常(呢個case連頭都縮埋水就唔知)
理論上只要解決器官變型引致嘅問題, 智力正常嘅患者都可以好似普通人咁生活
新聞話對父母"初時"要全天候照顧個女, 我估依家做咗咁多次整容手術(其實叫面部重建手術貼切啲)應該唔駛好似之前咁成日睇住

其實呢種病都有分輕重
症狀輕微嘅其實唔會點走樣, 有啲甚至好似卡通公仔咁有啲cute

論嚴重程度個細路女真係極品口德-100

就咁睇相我估個老竇係條gene嘅carrier

老老實實 真係好恐怖
如果個女仔有腦嘅 正常iq
照鏡一定想死
其他人嘅目光都一定令佢好想死
講到明五官移位都仲要生
係咪覺得自己好偉大

哩張相個樣都接受到 就咁睇都似正常人

今天的主人公是這個名叫Julianna Wetmore的女孩，2003年在美國佛羅里達出生。

Julianna是特雷徹－柯林斯綜合症（Treacher Collins Syndrome）患者，臉部骨骼先天發育不完全，比常人少30%－40％，所以五官會集中在一起，看上去就像沒有臉一樣。

在Julianna出生4個月前醫生已經發現了異常，但以當時的條件，他們無法找出原因，而家人也不知道孩子出生後究竟會是什麼樣子。

剛剛來到這個世界的Julianna太脆弱，連呼吸都困難得要命，有幾次醫生甚至都以為她撐不下去了，不過好在每一次她都堅強地挺了下來。
因為Julianna的病情太嚴重，醫生告訴爸媽，你們女兒因為臉部沒有骨骼支撐，所以幾乎聽不見、左眼也看不到東西，不過她的大腦和身體卻和正常孩子一樣。

其實說不吃驚也不太可能，好在爸媽沒放棄，這算是他們送給女兒的第一份「大禮」：6年的時間里不斷地帶她去看醫生、接受正畸手術，後來送她去聾啞學校讀書，跟她用手語交流。

有一次，Julianna的爸媽在烏克蘭一家孤兒院遇到Danica，一個跟Julianna同病相憐的女孩。
這個無臉女孩在收到爸媽的「禮物」後，整個人生都不一樣了！

看到Danica時，他們完全能體會這個孩子的孤獨，雖然她比自己的女兒症狀輕微不少，但是身在孤兒院裡的她卻是所有人最不願領養的那個...
這個無臉女孩在收到爸媽的「禮物」後，整個人生都不一樣了！

於是爸媽當即決定，領養Danica，讓她成為Julianna的姐姐好了。

從此，Julianna有了一個陪她玩耍的好姐姐，這算是爸媽送她的第二份「禮物」。

嘩，千古奇相，天縱奇才
正所謂:金麟豈是池中物 ，一遇風雲便化癑

根本唔應該俾佢生存
萬一佢有生育能力
再生一件怪獸出黎
咪只會令呢個社會有愈來愈多呢d恐怖物體存在

仲想我地籌款？！ 你地生左出來已經要用巨大的醫療資源去救一個可能連思考都無ge植物人..人性係可以好光輝但係咁只會讓人覺得想借條女來過橋博取同情與資源

我係一個一出生就崎型的人，我無d文章渲染我地係什麼再生勇士乜乜乜，我淨係覺得on9⋯⋯害撚左佢地

根本係玩緊自己個女

對父母好自私

生出嚟做咩

智力正常，大個左點面對其他人，真係慘撚過死

天主教國家

N
Yes

唔明點解有基因問題都要照生

個女前世得罪佢地咩

收養果個幾靚女喎其實

生完出黎又要人地捐錢

唔係話歧視佢，但真係好恐怖
我覺得生佢出黎好慘，生活黎都無意義
如果我係佢一定會自殺